\documentclass[12pt, oneside, openany, article, final]{memoir}

\usepackage[margin=0.8in]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfgantt}

\renewcommand{\contentsname}{Contenido}

\begin{document}
	
	\title{
		Blueprint \\
		\vspace{0.2cm}
		\large Plan de trabajo
	}
	\date{}
	\maketitle
	
	\tableofcontents
	
	\chapter{Tareas}
	
	Este apartado describe brevemente en que consiste cada tarea a realizar.
	
	\section{G1 - Componentes}
	
	Durante esta fase se crearan los cuatro componentes fundamentales del proyecto:
	\textit{Blueprints}; Entradas; Páginas; y Vistas. A la vez, se creará la lógica
	para crear y modificar cada uno de estos componentes
	usando editores rudimentarios, estos editores serán sustituidos en el futuro.
	Se ha creado una tarea para cada componente.
	
	\section{G2 - Administración de sitio}
	
	\subsection{T05 - Acceso rápido}
	
	Se creara una forma de editar entradas y páginas desde el sitio principal
	(Sin tener que acceder al panel de administración del sitio)
	
	\subsection{T06 - Opciones de sitio}
	
	Se agregara un apartado dentro del panel de administración
	donde el usuario pueda configurar diferentes opciones del sitio.
	Estas puedan ser:
	
	\begin{itemize}
		\item Nombre de sitio.
		\item Slogan de sitio.
		\item Zona horaria.
		\item Logo.
		\item Redes sociales.
		\item Etc.
	\end{itemize}

	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.80\linewidth]{mockups/settings-general.jpeg}
	\end{center}
	
	\subsection{T07 - Opciones de usuario}
	
	Se agregara un aparatado dentro del panel de administración
	donde cada usuario pueda configurar las opciones relacionadas a su perfil:
	
	\begin{itemize}
		\item Nombre
		\item Apellido.
		\item Nombre de usuario
		\item Correo electrónico.
		\item Biografía
		\item Redes sociales.
	\end{itemize}
	
	\subsection{T08 - Manejo de usuarios}
	
	Se agregara un apartado dentro del panel de administración
	donde los administradores del sitio puedan
	modificar los permisos de cada usuario, así como agregar nuevos usuarios.
	
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\linewidth]{mockups/settings-users.jpeg}
	\end{center}
	
	\section{G3 - Infraestructura}
	
	\subsection{T09 - Servidor principal}
	
	Se instalara y configurara el servidor principal. Este es el servidor con el que
	interactuarán los usuarios.
	
	\subsection{T10 - Base de datos}
	
	Se instalara y configura un segundo servidor, la tarea de este servidor es
	manejar la base de datos.
	
	\subsection{T11 - Redis}
	
	Se instalara y configurara un tercer servidor, el cual usara una segunda base de 
	datos (Redis). Redis disminuye los tiempos de carga para visitantes. Hay que indicar
	que esta tarea es opcional.
	
	\subsection{T12 - Proveedores}
	
	Se contrataran proveedores para diferentes servicios y se configura el servidor
	principal para interactuar con los proveedores de la forma adecuada. Estos proveedores son:
	
	\begin{itemize}
		\item Email - Para registrar y enviar notificaciones a usuarios.
		\item CDN - Para almacenar diferentes tipos de archivos.
	\end{itemize}
	
	\section{G4 - Control de versiones}
	
	Se agregara un historial a cada uno de los cuatro componentes, de tal forma
	que el usuario pueda recuperar versiones pasadas de cada uno de estos.
	Se ha creado una tarea para cada componente.
	
	\section{G5 - Tienda}
	
	\subsection{T18 - Proveedores}
	
	Se contrataran proveedores para diferentes servicios y se configura el servidor
	principal para interactuar con los proveedores de la forma adecuada. Estos proveedores son:
	
	\begin{itemize}
		\item Proveedor de pagos - Manejara los pagos por nosotros.
		\item Proveedor de dominios - Permitirá a los usuarios comprar dominios dentro del sitio web.
		\item DNS - Permitirá manejar múltiples dominios, incluyendo aquellos que no fueron
		comprados dentro del sitio.
	\end{itemize}
	
	\subsection{T19 - Enrutador dinámico}
	
	Se creara un enrutador dinámico, esto nos permitirá que se puedan usar múltiples dominios
	(los sitios de nuestros clientes)
	para visitar nuestra aplicación web.
	
	\subsection{T20 - Manejo de pagos en sitio}
	
	Se creara un sistema que manejara los multiples pagos dentro del sitio. Estos son:
	
	\begin{itemize}
		\item Compra de dominios.
		\item Compra de suscripciones.
	\end{itemize}
	
	\subsection{T21 - Sitio con tienda}
	
	Se creara un sitio web donde los clientes puedan ver los servicios que ofrecemos y adquirir estos.
	
	\section{T22 - Nuevo editor}
	
	Se creara un nuevo editor con elementos arrastrables. Esto con la finalidad de facilitar
	a los usuarios la creación de contenidos dentro de nuestra plataforma.
	
	\newpage
	
	\chapter{Diagramas de Gantt}
	
	Cada unidad de tiempo representa un día de trabajo. \newline
	
	\begin{center}
		\begin{ganttchart}[
				hgrid=true,
				vgrid={{blue, dotted}},
				bar/.append style={draw=none, fill=black!50}
			]{1}{20}
			\gantttitle{1er mes}{20} \\
			\gantttitle{Semana 1}{5}
			\gantttitle{Semana 2}{5}
			\gantttitle{Semana 3}{5}
			\gantttitle{Semana 4}{5} \\
			\gantttitlelist{1,...,20}{1} \\
			
			\ganttgroup{G1 - Componentes}{1}{8} \\
			\ganttbar{T01 - Blueprints}{1}{2} \\
			\ganttbar{T02 - Páginas}{3}{4} \\
			\ganttbar{T03 - Entradas}{5}{6} \\
			\ganttbar{T04 - Vistas}{7}{8} \ganttnewline
			
			\ganttgroup{G2 - Administración de sitio}{9}{12} \\
			\ganttbar{T05 - Acceso rápido}{9}{9} \\
			\ganttbar{T06 - Opciones de sitio}{10}{10} \\
			\ganttbar{T07 - Opciones de usuario}{11}{11} \\
			\ganttbar{T08 - Manejo de usuarios}{12}{12} \ganttnewline
			
			\ganttgroup{G3 - Infraestructura}{13}{17} \\
			\ganttbar{T09 - Servidor principal}{13}{13} \\
			\ganttbar{T10 - Base de datos}{14}{14} \\
			\ganttbar{T11 - Redis}{15}{15} \\
			\ganttbar{T12 - Proveedores}{16}{17} \\
			
			\ganttgroup{G4 - Control de versiones}{18}{20} \\
			\ganttbar{T13 - Blueprint}{18}{19} \\
			\ganttbar{T14 - Páginas}{19}{20} \\
			\ganttbar{T15 - Entradas}{20}{20}
			
		\end{ganttchart}
	\end{center}

	\begin{center}
		\begin{ganttchart}[
			hgrid=true,
			vgrid={{blue, dotted}},
			bar/.append style={draw=none, fill=black!50}
			]{1}{20}
			\gantttitle{2do mes}{20} \\
			\gantttitle{Semana 5}{5}
			\gantttitle{Semana 6}{5}
			\gantttitle{Semana 7}{5}
			\gantttitle{Semana 8}{5} \\
			\gantttitlelist{21,...,40}{1} \\
			
			\ganttgroup{G4 - Control de versiones}{1}{2} \\
			\ganttbar{T16 - Entradas}{1}{1} \\
			\ganttbar{T17 - Vistas}{1}{2} \\
			
			\ganttgroup{G5 - Tienda}{3}{13} \\
			\ganttbar{T18 - Proveedores}{3}{4} \\
			\ganttbar{T19 - Enrutador dinámico}{5}{5} \\
			\ganttbar{T20 - Manejo de pagos en sitio}{6}{8} \\
			\ganttbar{T21 - Sitio con tienda}{9}{13} \\
			
			\ganttbar{T22 - Nuevo editor}{14}{20}
		\end{ganttchart}
	\end{center}

	\begin{center}
		\begin{ganttchart}[
			hgrid=true,
			vgrid={{blue, dotted}},
			bar/.append style={draw=none, fill=black!50}
			]{1}{20}
			\gantttitle{3er mes}{20} \\
			\gantttitle{Semana 9}{5}
			\gantttitle{Semana 10}{5}
			\gantttitle{Semana 11}{5}
			\gantttitle{Semana 12}{5} \\
			\gantttitlelist{41,...,60}{1} \\
			
			\ganttbar{\hspace{2.1cm}T22 - Nuevo editor}{1}{13}
		\end{ganttchart}
	\end{center}	
	
\end{document}
